通常創業係咪一定要搵partner 合作？

純粹想知 有無人一個人可以成功創到到業？
我見雅虎啊 Google 啊 騰訊個啲都係有合作伙伴一齊打江山
有無啲成功企業係由自己開始再發大做再請人？

利申：非常無知地一問

然後發覺通常到最後都係去返一個主，一個／其他副，或者被人遺忘

Apple: Steve Jobs, Steve Wozniak
Microsoft: Bill Gates, Paul Allen
PayPal: Elon Musk, Luke Nosek, Ken Howery, Max Levchin, Peter Thiel

除咗好似 Amazon 係得 Jeff Bezos 一個

名利對人既影響好大
唔該巴打先 我去睇下Jeff Bezos 啲資料先

一人計短二人計長

補返啲香港本土：

長江：
李嘉誠（不過佢表妹兼老婆莊月明應該有幫手，不論係營運上定資金上）

城市電訊（HKTV 香港電視網絡）、香港寬頻（賣咗出去嚟做 HKTV 資金）：
王維基

唔該哂巴打 我會慢慢睇哂佢
巴打你真係好好人啊

係既 但有時真係可能成也蕭何 敗也蕭何
好似Steve Jobs 咁

因為你技術/知識同資金有一樣野唔夠都冇得玩
多個人多份勇氣

有錢有能力緊係自己黎

巴打 可唔可以講詳細啲？

一定要有勇氣 你搏命既時候擔唔擔保你d partner同你一齊搏

佢一縮沙害撚死你都仲得

利申：試過

最緊要要堅持
所以話真係成也蕭何 敗也蕭何
巴打 依家點？仲做緊嗎？

lm

冇做了。比partner 攞哂d錢仲屌9我話我攞大家d錢黎博 緊著我仲要咩埋公司d數 最近先搞店

以後唔撚會再同人夾份。

重點係分散風險

巴打好慘
條友咁仆街既 佢依家點？
巴打 算啦 搞掂哂就好啦

係既 可以分散風險 但合伙人都可能成為風險

推下

Wiki Wong 有老表一齊打天下

其實當初唔打工去創業真係要好大勇氣

一條友好難識晒所有野
有多個好partner 一齊闖成功率大增